（打飛機系列）華為余承東：今年可能做到全球第一

華為余承東：今年可能做到全球第一
By Marco - 四月 14, 2019
華為經過近些年的奮鬥，終於取得了全球銷量第三的成績，但是華為一直不想止步於此，目標是成為全球第一！

在4月11日，華為 P30系列於中國發布，華為消費者業務 CEO 余承東在接受媒體採訪時表示，「目前華為市場份額每個月都在迅速增長，按照態勢我們有可能做到份額第一。」這是在公開宣戰，要戰勝 Samsung、Apple，成為全球第一大手機品牌。

早在4月2日，華為消費者業務CEO余承東發布了一篇微博「華為消費者業務已經發展到一個全新的歷史階段，今年華為+榮耀很可能成為全球第一手機廠商」。還明確的設立了目標，「華為單品牌未來要做到全球第一，榮耀品牌做到中國前二，全球前四。」

在去年，從 IDC 公佈的2018年全球智能手機出貨量數據中了解2018年全年，Samsung 手機出貨量位居第一，出貨量 2.923億台，市場份額為20.8%，年同比下跌 8%。 Apple出貨量2.088億台位居第二，市場份額為14.9%，年同比下跌3.2%。華為手機與Apple之間僅僅相差280萬部，出貨量2.06億台，市場份額為14.7%，年同比增長33.6%。

從數據中可以看出 Samsung 和 Apple 目前都處於下跌趨勢，華為與Apple差距甚微，今年超越 Apple 是很有可能的，但是想超越相差近1個億的 Samsung，是一個不小的挑戰。

清明買華為，光宗又耀祖
本月清明節期間，有微博網友爆料稱，某華為專賣店展示出「清明買華為、光宗又耀祖」的銷售宣傳語。清明節作為傳統莊重的節日，被手機經銷商變成商機，一時間引起廣大網友不適。而現在， 華為員工在知乎表示，涉事門店已經處理完畢，謝謝關注。

本事件在網上曝光後，引起廣泛關注。有網友在中國知乎平台發起提問「如何看待華為線下第三方門店出現『清明買華為、光宗又耀祖』的言論」。而在事件發散幾天后，有華為員工（知乎ID：系統維護了我）作出回應稱，「該門店非我菊授權經銷商，事發區域的同事已經初步協調門店整改完畢，後續會有進一步跟進處理，在此感謝熱心網友們的提醒與幫助。任何一個品牌都有其品牌形象使用規範，我們希望合作夥伴能尊重彼此的基本理念與要求，同樣的基於現實的原因，有第三方甚至第四方(泛指)在售我菊產品，也仍然應該尊重對方的基本商業利益，做生意少抖機靈，開大門走大路，掙該掙的錢。」

現在，只要是節日都能被用來促銷，但清明節作為嚴肅沉重的節日，用來廣告促銷確實不太合時宜。雖然，品牌營銷創意越來越重要，但也請手下留情，保留點單純的人文情感留給下一代。

中國補貼+半強逼全中國人人買一部華為機
咁全年出貨量就去到14億

你仆街啦
洩漏國家機密

必須正評張圖

淨係大陸公司強迫員工一定要出部華為條數已經可以打好多次飛機

總之用清明做華為主題，成班比晒負皮

華為出咁多貨但mobile web traffic 都唔上榜係咩玩法?
D人買左部機唔上網?

因為用既大多數係上左年紀

屎為低中高階啲機海，要成為全世界最大電話商的確係時間問題。
呢個世界中低階市場好賣高高階電話係一定嘅。只係講利潤，就高階會賺得多啲咁解。

之前有五毛吹到喺歐洲屎為超越三叔
其實係屎為連車尾燈都見唔到

全球第一柒佢已經做左幾年啦

造假嚟計嘅全球第一，定係偷專利嚟計嘅全球第一

清明買電話?
唔通拎去燒咩
佢真係低低地

話唔定盒內用紙做手機

點止幾年

Samsung跌 8%。 Apple跌3.2%
點解冇人講samsung已死
同毒撚一樣冇人理

送俾我都唔要